\chapter{Úvod}
\label{1-uvod}

%%% ML : budouci cas -> pritomny ?
%%% Napr. Poslední dvě kapitoly budou věnovány ->
%%%       Poslední dvě kapitoly jsou věnovány

Spojování geografických dat z~různých zdrojů je jedním z~aktuálních
problémů v~oblasti geografických informačních systémů (\zk{GIS}). 
S~rostoucí dostupností di\-gitálních dat začala vzrůstat i~potřeba 
tato data kombinovat a~porovnávat. Na~internetu je volně k~dispozici 
spousta různých prostorových datasetů. Jejich přes\-nost, úplnost, 
atributy a~další vlastnosti jsou však velmi odlišné. Některé jsou 
geo\-metricky přesné, ale neobsahují potřebné atributy nebo některé 
žádoucí detaily. Méně přesné mapy s~potřebnými informacemi lze upravit 
pomocí těch přesnějších, abychom získali požadovaný výsledek. To 
a~veškeré podobné úlohy, které nás napadnou, jsou předmětem slučování 
map.

Pod anglickým pojmem \textit{conflation} se skrývá mnoho různých
procesů, úloh a~činností. Jejich cílem může být obohacení jedné mapy 
o~atributy či prvky z~mapy druhé, aktualizace datasetu, kombinace 
dvou map o~stejné přesnosti, detekce změn a jiné. Záměrem je vždy 
vytvoření nové mapy, z~níž lze vyčíst informace, které by nebylo možné
získat pouze z~jednoho vstupního zdroje.

Vzhledem k~velkému množství datasetů a~jejich rozsahu je automatizace
výše uvedených úloh logickým a~nevyhnutelným krokem. Ne vždy je však
automatické zpracování zárukou úspěchu. Každý algoritmus má své limity
a~nikdy nelze identifi\-kovat sto procent odpovídajících si prvků. To může
být ještě sníženo nejednoznač\-ností a~kvalitou vstupních dat. Proto je 
stále třeba dodatečná ruční úprava a~kontrola dat. Ta je však oproti 
úspoře času díky automatickému zpracování často za\-ne\-dbatelná.

Výstupem práce má být zásuvný modul pro program QGIS, který umožní spojení vektorových 
map. Hlavním cílem je však vyhledání způsobů řešení tohoto problému 
a~implementace některých z~nich. Předpokládá se, že vznikne knihovna 
s~algoritmy pro sjednocení vektorových dat, kterou bude možné dále 
rozšiřovat a~doplňovat další funkcionalitu. Zásuvný modul bude využívat 
tuto knihovnu a~s~jejím rozšiřováním bude možné i~sem přidávat další 
funkce.   

V~následující kapitole bude podrobněji popsána problematika slučování 
nejen vektorových map (\textit{conflation}). V~kapitole~\ref{3-nastroje} 
pak budou představeny některé existující nástroje v~této oblasti. 
Po~krátkém výčtu použitých technologií (kapitola~\ref{4-technologie})
se bude práce zabývat samotnou tvorbou knihovny a~zásuvného modulu. 
Kapitola~\ref{5-geoc} bude popisovat jednotlivé algoritmy nově vznikající
knihovny a~jejich implementaci. Následovat bude popis zásuvného modulu 
a~jeho funkcionality včetně ukázek jeho použití (oddíl~\ref{6-plugin}). 
Poslední dvě kapitoly budou věnovány řešení problémů a~nápady na~další 
vývoj a~vylepšení vzniklé aplikace.  

