%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%													%%
%% 	BAKALÁŘSKÁ PRÁCE - Zásuvný modul QGIS pro slučování vektorových map 				%%
%% 				 Tereza Fiedlerová							%%
%%													%%
%% pro formátování využita šablona: http://geo3.fsv.cvut.cz/kurzy/mod/resource/view.php?id=775 	%%
%%													%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 

\documentclass[%
  12pt,         			% Velikost základního písma je 12 bodů
  a4paper,      			% Formát papíru je A4
  twoside,       			% Oboustranný tisk
  pdftex				% překlad bude proveden programem 'pdftex' do PDF
]{report}       			% Dokument třídy 'zpráva'
%

\usepackage[czech, english]{babel}	% použití češtiny, angličtiny
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Kódování zdrojových souborů je UTF8

\usepackage[square,sort,comma,numbers]{natbib}

\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\captionsetup{font=small}

\makeatletter
\setlength{\@fptop}{0pt}
\setlength{\@fpbot}{0pt plus 1fil}
\makeatletter

\usepackage[dvips]{graphicx}   
\usepackage{color}
\usepackage{transparent}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float} 

\usepackage{cmap}           
\usepackage[T1]{fontenc}    

\usepackage{textcomp}
\usepackage[compact]{titlesec}
\usepackage{amsmath}
\addtolength{\jot}{1em} % 

\usepackage[
    nohyperlinks    
]{acronym}

\usepackage[
    unicode,                
    breaklinks=true,        
    hypertexnames=false,
    colorlinks=true,        % kolem odkazů nebude rámeček, odkazy budou barvou:
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
]{hyperref}         

\usepackage{url}

\usepackage{fancyhdr}

\usepackage[
  cvutstyle,          
  bachelor           
]{thesiscvut}

\usepackage{enumitem} 
%\setlist{\itemsep=0.2em,\topsep=0.5em,\parsep=0em, \parskip=0em} % nastaveni mezer mezi položkami a před seznamem
\setlist{leftmargin=*} % bez odsazení


\newif\ifweb
\ifx\ifHtml\undefined % Mimo HTML.
    \webfalse
\else % V HTML.
    \webtrue
\fi 

\renewcommand{\figurename}{Obrázek}
\def\figurename{Obrázek}

\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{TODO: #1}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%% Definice informací o dokumentu  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Název práce
\nazev{Zásuvný modul QGIS pro slučování vektorových dat}{QGIS plugin for vector conflation}

%% Jméno a příjmení autora
\autor{Tereza}{Fiedlerová}

%% Jméno a příjmení vedoucího práce včetně titulů
\garant{Ing. Martin Landa}

%% Označení oboru studia
\oborstudia{Geoinformatika}{}

%% Označení ústavu
\ustav{Katedra mapování a kartografie}{}

%% Rok obhajoby
\rok{2013}

%Mesic obhajoby
\mesic{červen}

%% Místo obhajoby
\misto{Praha}

%% Abstrakt
\abstrakt 
{Tato bakalářská práce se zabývá problémem slučování vektorových dat
 z~různých zdrojů. Cílem práce je vytvoření zásuvného modulu pro
 Quantum GIS. Tento modul umožní uživateli jednoduše kombinovat
 pomocí zvolené metody dvě různé vektorové vrstvy načtené v~prostředí 
 programu. Výsledkem je nová vrstva ve~formátu \textit{shapefile}.
 Modul využívá algoritmy pro spojení datasetů z~externí knihovny, 
 jejíž návrh a~vytvoření je také náplní této práce. Text práce kromě 
 popisu tvorby modulu a~knihovny obsahuje i~přehled existujících 
 nástrojů v~této oblasti.}%
{This bachelor thesis deals with the~problem of vector to vector 
 conflation. The~aim is to create Quantum GIS plugin. This plugin allows
 user to simply combine two different vector layers, which are loaded 
 in program, by selected method. The~result is a~new layer in
 \textit{shapefile} format. Plugin uses the~conflation algorithms from 
 external library. Design and creation of the library is also 
 the~objective of this thesis. The~text includes the~list of existing 
 tools in this field, beside the~description of plugin and library.
 }

%% Klíčová slova
\klicovaslova
{GIS, Quantum GIS, zásuvný modul, C++ knihovna, slučování vektorových map}%
{GIS, Quantum GIS, plugin, C++ library, vector conflation}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Nastavení polí ve Vlastnostech dokumentu PDF
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\nastavenipdf
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%% Začátek dokumentu
\begin{document}

\catcode`\-=12  % pro vypnuti aktivniho znaku '-' pouzivaneho napr. v \cline 

% aktivace záhlaví
\zahlavi

% předefinování vzhledu záhlaví
\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
	\markboth{\MakeUppercase
	{%
	\thechapter.%
	\ #1}}{}}

% Vysázení přebalu práce
\vytvorobalku

% Vysázení titulní stránky práce
\vytvortitulku

% Vysázení listu zadani
\stranka{}%
	{\sffamily\Huge\centering\ ZDE VLOŽIT LIST ZADÁNÍ}%
	{\sffamily\centering Z~důvodu správného číslování stránek}

% Vysázení stránky s abstraktem
\vytvorabstrakt

% Vysázení prohlaseni o samostatnosti
\vytvorprohlaseni

% Vysázení poděkování
\stranka{%nahore
       }{%uprostred
       }{%dole
       \sffamily
	\begin{flushleft}
		\large
		\MakeUppercase{Poděkování}
	\end{flushleft}
	\vspace{1em}
		%\noindent
	\par\hspace{2ex}
	{Chtěla bych poděkovat vedoucímu mé bakalářské práce, Ing. Martinu Landovi, 
	za připomínky a pomoc při zpracování této práce. Dále bych chtěla poděkovat
	své rodině a~svému příteli za projevenou podporu a~trpělivost.}
}

% Vysázení obsahu
\obsah

% Vysázení seznamu obrázků
\seznamobrazku

% Vysázení seznamu tabulek
\seznamtabulek

% jednotlivé kapitoly
\include{1-uvod}
\include{2-conflation}
\include{3-nastroje}
\include{4-technologie}
\include{5-geoc}
\include{6-plugin}
\include{7-problemy}
\include{8-vyvoj}
\include{9-zaver}

% Vysázení seznamu zkratek
\include{zkratky}

% Literatura
\nocite{*}
\def\refname{Literatura}
\bibliographystyle{mystyle}
\bibliography{literatura}


% Začátek příloh
\prilohy

% Vysázení seznamu příloh
\seznampriloh

% Vložení souboru 'text/prilohy' s přílohami
\include{prilohy}

% Konec dokumentu
\end{document}
